點解英屬非洲殖民時期, 咁好, 但係依家又差?

🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧

以當年嚟睇, 都好好

唔計南非 羅德西亞嗰啲種族隔離國家.
因為只有白人生活先好

法屬都唔錯

你又一齊分享下啲片睇下

因為黑人廢囉

成日叫人捐錢畀非洲南美中東，又話軍閥混戰，又話種族滅絕，又話毒梟橫行
根本個解決辦法一早係度，而且係度咗幾百年

就係殖民地

因為力架智障

此po已完

就算做殖民地, 對黑人嚟講都唔係好差啫
起碼唔會有戰爭

至少有嘢做有飯食先.

白人有可以有資源
黑人又唔使捱餓

根本殖民地係雙贏

係囉,都唔知爭取民主做乜.民主可以當飯食啊？！

屌
你班友居然可以搬番19世紀套white man’s burden出嚟打j
真心希望你地喺cctoy圍爐取暖就好，唔好出去宣揚呢啲極端思想影衰香港人

又唔好咁講

所謂嘅民族自決之後, 比起英國殖民時代更加獨裁

建議你google 吓剛果自由邦 再講

但係英國同法國好好

所以我先至搵英國做例子

我冇用南非族隔離做例子

因為力架冇腦唔識管理
你睇羅德西亞同辛巴威既分別就知咩事

搵呢個做例子好似有啲唔恰當

因為有種族隔離, 所以生活質素低

Nigeria Kenya做例子就最好

呢啲片似政治宣傳

佢有冇用過南非做例子

南非種族隔離, 所以黑人永遠唔會有向上流動嘅機會

但Nigeria就可以

佢都冇用過南非做例子

咁樣會為中國殖民提供藉口

咁永遠比白人統治呢?

除咗日本同台灣, 只有白人國家管理先好.

不過日本同台灣 有啲似鄉下地方

所以都係白人統治好啲

又唔係話要屠殺黑人, 只係話邊個管治,
生活得最好

請google吓 Thomas Sankara同Patrice Lumumba
睇吓白人係幾殘忍

非洲班黑人根本係劣等民族
比白人統治對佢地絕對係好事

真

Botswana獨立之後都唔差喇

Cctoy班on9根本係劣等民族
比政府統治對佢地絕對係好事

樓主不如攞漂白水嚟漂白自己
反正都當正自己白人唔爭在

香港有中國條水照住嘛（就算97前）

當然中國都需要香港做集資中心

非洲咩野都無

我主要集中講係英國殖民地幾好
仲有呢兩個係黑人, 仲要唔係英國殖民地

Rhodesia先好喎
黑人都有得參軍
有飯食有屋住有書讀
變咗津巴布韋好撚馨香咩
個國家即刻收晒皮

但係黑人永遠冇得做公務員
種族隔離, 搵呢個例子唔得

如果當年香港1967獨立,
你覺得可以做國際金融中心?

咪傻，你估支那狗好好多咩

請見識吓肯亞集中營 正正係英國起

如果支那唔開放市場
香港隨左攞嚟收支那難民仲有咩用

請google吓 Thomas Sankara同Patrice Lumumba
黑人唔係冇好領袖
只係有都比所謂管治最好既白人害死哂

兩嚿屎

國際戰線靠你
cap左你呢段野 再翻譯左英文
俾全世界睇下香港人係幾有質素

假民主衰過真殖民
但畀咗假民主既假回歸真殖民就衰過前兩者

[油漆友入] 鐵門點油???

你學識睇英文先 再睇多幾本書 再黎討論過ok?

你拍自己嘢實拍好嗰邊

日本都鄉下地方？

東京同大阪好啲

比你做中國殖民地但恒指年年破頂你都未必制啦

如果揀高級文憑, 我揀軟件工程好定AI手機軟件好?

此post已完

班民族主義上腦嘅黑人以為趕走白人統治後會更加繁榮，社會會平等，結果內戰，貧窮，貪污更勁

由頭到尾都係諗住打倒白人，自己揸旗
結果無料無學識貪污又嚴重，維持唔到局面，最後咪用原始方法解決，邊個惡就邊個話事

曼德拉趕走左英國佬之後睇下南非變到咩樣
非洲糧倉羅德西亞變左野都食唔飽既津巴布韋

唔係咁講 我覺得樓主意思應該係 獨立民主要有民智做基礎

成班死力架又臭又蠢

烏干達就係例子之一

正確嘅方法從來都係不被愚夫所了解

多謝
我會自己放上Twitter
偽善撚

你串樓主?

如果揀高級文憑, 我揀軟件工程好定AI手機軟件好?

好 信你 po上黎睇下
唔po死全家

串你吖柒頭

咁班白人有冇喺管治期間普及教育嚟幫佢地自立呀
除左渣取資源將當地人當二等公民+走哥陣留條亂畫既國界比佢地仲做左咩建設性嘢呀

英國人統治香港個d叫殖民
中國人統治香港個d叫侵略
殖民 輸出秩序 帶好嘢俾你
侵略 有破壞冇建設
識分未吖 柒頭

剛果

而家係講緊真人版部落衝突，係班細路死同唔死嘅分別，唔係可以去旅遊日本定歐洲嘅分別

有，普及教育有做

好多人唔知有兩個剛果

唉，羅德西亞呢個非洲面包籃真係好可惜
佢最尾怪英國無俾錢佢洗搞到佢宜家咁

你衣d一睇就知係傻Hi中華膠
自以為中華民族係高人一等
都唔諗下客觀事實就係白人帶領全世界，證明白人比中國人高級好多
當你二等公民咪已經好俾面你，照道理黎講，其他人種做二等公民係綽綽有餘，中國人做二等公民就係破格升級，將爛泥格硬扶上壁

哇真係喎
走哥陣留低班得13%識字率既人口
到人地有個真正想自立唔想依賴班前殖民者既領袖就洗橫手暗殺人

13%仲唔夠？
原先殖民前幾多%你唔講

多謝英國起狗屋俾我地呢班奴才

係我中華膠定你條柒頭當自己白人呀傻閪

一個法屬一個比屬

多謝晒

都有啲黑人國家搞起咗 e.g. Botswana
但大部分都差咗

啱架，冇佢地，你地宜家住緊農村d木屋
或者唔會走難落黎香港，直頭餓死係大陸

非洲資源多到仆街 無能力開採管理姐

我冇話我係白人 不過我佩服白人有料啵
好過你地中華膠
不知所謂，冇貢獻

依家咪又係殖民地,換咗個宗主國啫

係要多謝架，你仲想點？

宜家唔係殖民 係侵略

好睇係咩時期嘅殖民地，
早期啲歐洲佬根本唔當黑人係黑

有高你一等嘅民族統治你
你冇好好珍惜 把握機會 好似日本咁俾美國統治完可以變成亞洲文明嘅天花板
咁你怪得邊個？

係人

哇多撚謝你呀
咁Sankara好心用4年將識字率提高成60%叫咩
人地真心為國為民結果班白人洗橫手買兇殺人點計呀

侵咩略 "合法"移交㗎!

當王浩信多謝YoYo既時候，對方既反應係…

大家唔洗再覆佢 條友白卡

哇殺成千萬當地人好撚有貢獻呀屌你
(%E6%AF%94%E5%88%A9%E6%97%B6)

佢個60%係建基於殖民者之前嘅遺產（13%）
冇個13% 由零開始點可能做到4年 60%
至於洗橫手買兇殺人都幾搞笑
衣d個人恩怨怪落殖民者身上？仲埋怨殖民者冇俾好嘢你，完全抹殺殖民者嘅功勞？

係，無錯
但係而家咁多監察組織，我絕對肯定唔會同以前販賣黑奴嘅時期一樣

唔好再覆佢 條友睇小說當睇哲學書 白卡黎 你po文獻佢唔識睇

咁8964都係好事黎

政權嘅穩固一定唔會溫情脈脈
就算最謹守禮法嘅士族都會係後院設囚牢刑具震懾泥腿子
如果唔係泥腿子唔畏懼士族，覺得士族溫和有禮代表懦弱可欺，隨時造反毀滅政權，係毀滅過程中死嘅人一定仲多過死係後院刑具之下嘅人

英國有邊個成功既殖民地係以黑人為主

葡屬果啲超大獲

非洲人想自立自強擺脫班前殖民者
結果比白人搞政變推翻哂啲好領袖
再扶殖個獨裁者殺人民叫留好嘢

咁你又屌中共?雙重標準白卡佬

8964殺人算少
如果你有稍微了解中共歷史包括鄧小平之前嘅事蹟
一定知道8964係鄧小平人生最溫和嘅一次事件
相比起四川土改死嘅人，8964算什麼？

咁8964真係好事嚟
唔係支那盞內戰到時幾十萬難民衝嚟

搞得政變一定係代表 白人嘅政治集團利益受到侵犯同時白人嘅武裝力量足夠
咁即係你唔夠人打又貿然發難
咁俾人打死都唔可以怪人

黑鬼淨係啱用黎試藥啫，識鬼治國咩，你睇南非

條友好撚好笑

肯尼亞？尼日利亞？我睇呢兩個算係比較好

咁香港人比支那人打死都唔好怪人啦白卡臭閪

Saint Kitts and Nevis?

我屌中共係因為中共個一套斷子絕孫學 係會令到中共崩潰之後 成個社會陷入前所未有嘅慘烈境況
因為咁而屌

嘩 咁睇 香港手足俾黑警打都係好事黎 唔可以怪人

答案同香港一樣，新獨立國家管治者並無繼承到殖民地管治能力。

香港叫好啲殖民地晚期開始有培訓本地AO人才，但係AO只係有能力執行並冇管治所需要嘅前瞻性或者政治能力，所以97後香港嘅情況頂多都只能夠維持現狀而冇辦法更上一層樓，例如曾蔭權時期，更差嘅話就好似而家林奠呢隻垃圾搞到一鑊粥

不過非洲嘅情況更加差，係種族隔離政策底下白人政府連培育黑人AO嘅意欲都冇乜，所以白人時期結束之後好快就出現權力真空，情況仲差過九七後香港。

講到底就係宗主國冇培訓殖民地本土政治人才導致青黃不接

搞得政變一定係代表 支那人嘅政治集團利益受到侵犯同時支那人嘅武裝力量足夠
咁即係你唔夠人打又貿然發難
咁俾人打死都唔可以怪人

係
8964班學生冇足夠武裝力量
德不配位 必有災禍

加勒比海島國

係
冇足夠武力 又沉迷於畫面好睇
咁同冇攞武器 走去挑釁老虎冇分別

唔咁做班白人仲點渣取當地資源呀

係

屌你老母on99白卡佬

不如話當地黑人係爛泥
想培訓都難

建議你睇下 劉仲敬嘅書籍就會明白

冇培訓本地接班人 本身冇國家觀念 文化水平太低 鬼佬埋地雷比啲土著食 冷戰美蘇介入 宗教因素 派系爭權 呢啲大吧理由 好難講得曬

你睇多d啦 廢老

我今年45，算係見慣世面
我覺得你睇法比較幼稚
你心入面認同我嘅
但你之前接受嘅教育話你知咁係唔道德 係仆街藍絲先會咁諗 所以你就覺得我係白卡佬

但如果拋棄無用嘅道德觀念
你覺得我邊句講錯？

有咩問題?

黑人囉

無問題，只係我對佢既唯一認知係台灣邦交國
巴打點睇葡屬同法屬非洲殖民地

肯定你會第一個死先囉 廢老 浪費資源

死有唔同嘅死法
大部分人選擇逃避戰爭 結果死得慘烈
而選擇迎戰嘅 反而好大機會存活落黎 就算死都係死得體面

呢個最遲獨立 有些少培訓本地人才 人口少 同埋喺美國勢力之下先正常啲 最早獨立嘅Jamaica 就係窮國

訴求係返工？

條友讀書讀壞腦
殖民地就係咁架啦 本來就係臣服於人
唔係諗住好待遇過本國人下話

就算種族隔離時期，都好過而家南非多多聲，果陣都算係先進國家，有核彈，有諾貝爾得獎者

傅高義直程係本書到屌尻啲六四學生

費拉嘅天性
不知足 對佢好小小就妄圖要更多唔屬於自己嘅嘢 但又唔諗住付出嘢黎換取

不過講開又講非洲國家通常衰種族衝突，反而呢啲細嘅國家可以迴避呢個問題

睇master 好似中國呢啲恐怖主義國家就不了

明明Wakanda大把錢，又高科技
只係有錢同高科技收埋係深山失傳左
美國個d咩戰斧導彈
戰斧而樣野一開始係非洲d部落用黎做武器先
幾千年之後比美國學左改良左

訴求係唔駛要D十幾歲細路玩真人版部落衝突

問題係管理殖民地蝕錢呢，所以班白人都唔要啦

呢個呢?

百慕達、開曼群島、BVI

人口都係好少 近美國同埋獨立前就己經靠旅遊業食飯 啲資金都係鬼佬話事 會亂得去邊

好簡單
因為黑鬼又蠢又垃圾
如果唔係幾千年嚟點會零文明
白人撤走咪打回原形

香港開埠初期都係要靠賣地先營運到

有無非洲殖民地係殖民係好左？

有無非洲前殖民地係好左？

好埋右嘅都有

香港新加坡已經係少數脱英後冇自爆既前殖民地
你發覺其他地方一脱殖就好快入GTA mode

「如果一個國家有60%~70%公民接受過高等教育 知道咩野可以做 咩野唔可以做 咁一人一票先有意義」我好buy依句
根本鬼佬撤離非洲殖民地既時候
殖民地絕大多數人都係生番唔識字
即使鬼佬setup好曬一套制度 比曬民主
佢地一走就會亂柒咁黎
因為佢地絕大多數人都唔識點樣去管治一個國家
即使鬼佬有培訓一班少數精英
對住連字都唔識 講道理又唔明既生番
最後一定係軍事政變/種族衝突

大馬都算 唔計貪污既話

呢啲島國出幾個政治上嘅精英甚至係專業人士都好難比啲共產黨或者warlord上到台 當地連軍隊都未必有 無不利條件之下發展穩定甚至靠游輪發達都好正常 非洲大咁多 有當地土著軍隊 唔同宗教甚至係共產黨游擊隊都有 地理唔同結果咪唔同囉

呢個世界好多你呢種左膠
搞到事實無人敢公開講出黎

己經知道咗啦 前幾日有西媒報香港人撐侵比人話崇拜白人

你想講有種族隔離個陣？

事實嘅嘢唔怕講

po完上去麻煩俾條link我哋睇睇

鳩吹唔做全家患癌死

貼link未 唔貼死全家

Ching 事實擺在眼前 非洲喺殖民管治下的確好過獨立之後
請問幾時開始客觀陳述變咗極端思想？

佢獨立嗰時同Anguilla 一齊，Anguilla 專登搞到內戰

因為Anguilla 想做永遠嘅殖民地

葡屬做咩?

點解要推翻?

葡屬淨係聽過好差, 唔知道實質點
法屬...

純粹覺得葡萄牙唔係好識管理殖民地

成個南美最有錢果個國家叫法屬圭亞那
葡國d 非洲殖民地獨立之後無論葡國定d 非洲殖民地都變窮左就知咩事
比屬中非係一個例外， 但佢比國際列強屌到仆街之後比利時國家都要接管收拾殘局

人既劣根性問題

殖民地本身就唔係打算管治好，係拎資源

呢個算冇咁差啦
你睇下乍得，中非共和國，馬里 呢啲

歐豬國家

葡萄牙咁都keep到非洲咁大塊殖民地咁耐算好勁

比屬中非, 係國王私人領土

仲有個意屬索馬里呢個真係人間天堂

葡萄牙攞咗資源經濟都唔好, 證明葡萄牙垃圾

多謝蘇聯喺非洲推動共產主義

葡萄牙唔算勁啦，殖民地大國係英，法，西班牙

葡萄牙歷史上有勁過咩

fucking niggers
除咗部份優秀黑人適合田徑籃球AV之外
咩都唔識 criminal races

英屬索馬裡好啲

伊比利亞同盟

有巴西既， 但葡國其他地方淨係識做海盜同佔港口， 唔識管

我意思係佢沒落左幾百年，都仲keep到非洲咁大塊殖民地算好勁，唔係指佢真係實力上好勁

當年decolonization 係因為覺得獨立左之後會好啲
宜家過左咁多年發覺原來唔work
一味迷信獨立= 好 ， 又算唔算極端思想

有啦，15 16 世紀果陣唔錯既

南非當年就係遠離蘇聯
而家又有錢咪過得幾好

大英帝國領土面積, 比起蒙古帝國大好多

現今嘅, 起碼冇同索馬裡內戰

四份一個地球 支那夢寐以求

唔知原來有分開兩邊

即因為西班牙

洗唔洗Cap 4chan譯中文俾你睇全世界幾有質素弱智仔

但都係西班牙之下

啲劣等人種(例如支那人)成日想「當家作主」 噉肯定係柒碌收場。

香港人自己獨立成國都未必可以好似以色列咁勁，所以其實香港人寧願俾英國繼續殖民，香港返得到去當年七、八十年代已經好滿足，admit it

成個南美洲大部分都係西班牙拎晒。始終都做唔到大佬

you nigga派左膠?

法國嗰堆我覺得到今時今日都仲係實質法屬殖民地有咩事就搵法國調停，有啲直頭法國仲有駐軍

非洲人想國有化資源
唔想比白人禁住搶
我上面提到既Thomas Sankara同patrice Lumumba
佢兩個提倡泛非主義 非洲共同團結
例如唔想靠歐美貸款 因為He who feeds you, controls you
簡單嚟講唔想比前殖民者鍊住條頸
即比西方收買人暗殺
再扶個親西方獨裁者賤賣資源比佢地 結果個國家做翻banana republic

法國對殖民地嘅人其實幾好，有唔少殖民地仲有議員代表

有得繼續俾英國人殖民，其實香港人唔係太介意

重點係鬼佬自己唔想再殖民

咁點解唔做返殖民地?

你記住咪撚咁同外國人講
費時比人笑柒

解決左d問題
d人點賺錢呀

睇下邊個殖民邊個，如果係俾低級文明殖民返高級啲嘅文明噉緊係唔得，就正如香港人唔會介意俾文明高級啲嘅英國(可能+埋日本)殖民，但會介意俾印度、俄羅斯、非洲殖民。

都話咗重點係鬼佬唔想要
啲殖民地大國係唔想再蝕錢先唔要

東亞人本身已經係偏白，唔通你自認籠的傳人黃種支人？

咁比較上係嘅

宗主國對唔同嘅殖民地, 好似得少數係好
香港, 法屬圭亞那, 算係好

佢想做翻法國都唔想收而家做下太上皇幾爽，反正班友到而家連貨幣都係比法國控制

同比利時比就乜人都係聖人啦

都要法國肯調停先得你睇下中非共和國

係，無撚有錯
我認為獨立後至少5－10年由西方國家托管，係對香港發展最好嘅決定

終於有人講
好似電子產品最常用既cobalt
就係靠渣取剛果啲一日得幾美金既童工而嚟
如果比非洲發展得好
班西方國家含硬撚

伊朗當年都唔錯

所以就算本質上鬼佬其實好過支那人好多，就算係講緊同一樣嘢(殖民)，鬼佬見管唔掂/虧本都會自己走就算，同時可以免受國際話柄，而支那人殖民就係一虧本嗰陣，就寧願殺雞攞卵。

日本不了
詳情參考香港保衛戰

情況好似做返佢二奶就要俾錢養
但宜家做一隻聽佢話，佢叫你上門俾佢屌就聽嘅sp

全世界有晒答案啦
最好既國家全部係白人為主國家
其次係中東及亞洲人

根本唔係種族歧視
叫非洲自己整幾個歐洲國家出來先啦

係而家做SP仲可以比佢吹下自己獨立自主，實質上冇法國撐大部分政府都要即刻收皮啦

單純培訓同教育都係冇用
要成個文化剷起先有用
文化上徹底剷起連殖民者唔會做到

個班偽善組織 每年賺球錢幾撚大
咩都要買 衣食住行
加上打仗係最賺錢
打完仗 又要重建 咩都係錢
d舊代產物 好似手機咁 全部去哂第3世界都賣
根本係垃圾回收場

香港人不嬲崇洋白人主義啦

如果香港人肯用一種虛心學習嘅態度，我覺得日本人殖民都唔會太差(當然其實我並唔覺得日本文化好，因為日本自己根底上仲有一大堆東亞儒毒未清哂)。

望下隔離台灣就知，如果有得揀，老一輩台灣本地人寧願俾日本人殖民，都唔想俾國民黨殖民

台灣本地人嗰陣時冇好似中國人同韓國人咁抗拒日本，所以日本人都唔係話對台灣人好差(至少對比下的確係好過國民黨班外省中國人)

香港有冇得用返同一招做同樣效果?

算調停咗架啦起碼冇幾年前打得咁癲，講真呢啲宗教矛盾根本冇得調解，各管各已經算係唔錯嘅方案，唔通旨意佢地和平共處互相尊重咩

真係無辦法唔蝕錢？明明中非咁多資源

有得揀揀英國喇

同班白人至上既黃皮人講呢D無用ga

使錢養起佢哋咪係又係反你
冇咩人接受到比其他國家統治

而家咁樣，齋拎資源，唔負責管理先賺得最多
要管埋就多好多嘢煩，而且冇額外著數，搵鬼做

咁撚多奴隸都叫好

cheap：呼呼嘿嘿

支那一向都有殖民
但係支那人好醒，識話支那殖民既地方(香港、西藏、南蒙)係「支那自古以來不可分割一部分」
然後傻鳩白左信以為真，話支那係反帝國主義先鋒

宜家有條女長期俾你屌又唔洗俾錢養點解要娶

條師承贖罪卷白鬼左膠派嘅盲反西方撚

同埋殖民者真係冇乜義務去幫諗埋未來。已經叫係俾非洲人又食又拎，一齊分享現代文明成果，點知仲要俾左膠鬧做乜唔幫人養埋仔先走

真正嘅領土只有黃河流域, 其他全部靠侵佔

基本上係因為宜家香港被支那管得太閪先會話想俾鬼佬管返啫
到你俾鬼佬管個陣就想自己話事架啦人性

仲話咩白人暗殺領袖
心諗，白人無啦啦殺你冇好處啵
係咪又係你班黑鬼想做大食懶食埋人地隻車

包括廣東廣西

白人至上黃皮膚

不過點解宜家廣西啲壯族人好似仲未俾支那人攪？

西媒？
即係支持trump就係極右法西斯白人至上？
你quote CNN NY Times咁冇野好講啦

依家都淪陷

冇人識廣東話

根本冇鬼佬睇住就唔撚得
最慘今時今日好多左派嘅學説都undermine咗western civilisation 尤其是imperialism同colonialism其實對世界有好大貢獻 不過講親就被人插到仆街

簡單講

英屬管治時，政府係英國人，當地黑人冇辦法進入到管治團隊裡面，而且當時英國人亦冇諗住培訓當地人成為政治領袖。

其實我唔介意同極右傻鳩討論
但好心比d水準啦
邊有極右踩自己個race去奶第二個race架
兒登水平連d右翼支那翼贊狗都不如 起碼人地都識吹到漢人係世界上最偉大
唔似呢到d傻鳩話香港人最好比人殖民

老實講，我完全唔介意被英國人殖民多幾百年

西方文明就人類現今文明嘅基礎

心撚照啦 兒登侵粉五成就on99鍵戰抗爭外判撚
一係on99政治宅 淨返咪極右法西斯白人至上囉
呢到都大把癲狗係咁吠話要白人殖民啦

有d想知你係咩地方接受教育

東亞窪地就唔好沖出嚟做大中華膠
都唔夠資格

咪就係宜家班細路只俾支那管過，咪咁FF如果可以俾英國佬管返一世就好囉
無其實佢地又無睇返個歷史香港咁特別其實好多因素唔係單純俾英國管咁簡單

香港

完全相信唔過華人，我個人偏向西方傳統價值，亦受基督教文化影響
根本西方文明就係現代文明之母，你唔會見到有幾多香港人送仔女去支那讀書，就算用100萬都送英美讀書

因為已經約定俗成咗西方文明教育，價值觀比起亞洲非洲優越

左膠又出黎發癲

你知唔知麥理浩之前香港係點？
知唔知之後又點解會唔同？

猩猩管理猩猩
當西方人帶來文明，教育，制度就話人殖民暴政剝削

唔好同我講女性割禮，熱石熨胸，食人，屌猩猩叫做文明，要保持包容尊重

麥理浩之前香港貪污盛行，社會保障不足
之前麥理浩爵士十年嚟為香港帶來繁榮

咁你又知唔知點解麥理浩會有唔同呀？
因為67暴動英國明白香港係守唔撚到
即係香港一係獨立一係跟支那
所以英國之後放針係搞好啲經濟民生，定之後分開都可以有個良好關係做生意，如果仲想做殖民地一世就唔會變啦更何況英國都決定放棄殖民地，仲點俾英國佬統治呀
你咁想俾英國佬統治唔該移民去英國而唔係想香港再做殖民地

就算香港做唔到英國直轄殖民地，我都唔想被支那管
同時亦希望香港可以英國人加入政府管治，因為我自己都信唔過香港人，所以想同英國保持更緊密聯繫，冇咗英國人睇住，香港好易行差踏錯

所以話你係妄想，點解英國佬要幫你?
人地日本人當年落後就自己走去學野自己堅強搞革命自己話事求進步

你就希望有個明君黎幫你，你其實同支那啲奴隸有咩分別，只係你個明君變咗鬼佬炸

因為我連香港人都信唔過，好簡單
交俾香港人，唔多唔少有大中華餘毒

你咁撚唔滿意一係就移民，一係搞革命自己改變香港人清佢地啲毒
而唔係妄想人地打救你，都係個句，人地點解要幫你？
不如美國佬宜家出兵解放香港好唔好，你自己同支那人都無分別啦要人救

我當然希望香港獨立啦，我希望獨立後全面英國化，政策
完全冇妄想過人哋打救，你諗咗去邊
我講緊香港人價值觀要緊加貼緊英美價值觀

你講緊英國人加入呀，邊有國家會俾外國人做首領架
BJ做首相都要放棄美國國籍啦。要人睇住咁你不如去英國住啦唔好煩

俾英國人做政治顧問呀聰明

點解人地英國人要做你政治顧問，即係又係依賴人
同埋你其實有無去過英國？

點解唔得

即係要搵個外國人參與自己國家嘅政策咁呀
你話派人去外國學野無問題，日本人都係
你都係慢慢幻想啦

你咪搵下有無國家會咁做

係呀係呀，乜都係幻想呀好冇

人哋冇咁做代表唔可以咁做

畀錢請?

呢兩個國家都太保守

請咩人？請啲阿豬阿狗定英國政府嘅人？

同埋有咩國家會請外國人做政府幕僚

阿豬阿狗, 咁自己做好過

你的確係幻想，其實你有無去過歐美？

歐洲算唔算？

請個外國人做政府幕僚
你不如都係移民算啦唔好咁多幻想

咁咪係囉
請阿豬阿狗無可能，定你想請英國政府入面嘅人
你覺得人地政府會唔會俾

係，不如講下有邊個黑人國家係掂？

有乜關係
其實講嚟冇意義，因為呢個moment ，香港獨立都係幻想

原來唔可以咁樣做，原來咁樣做就等於要移民

但你係幻想人地幫你，你咁鍾意咪去英國移民囉
講咩英國人入你政府

又無時侯搵返雅士豪巴打手掌朱古力篇爛尾文研究吓

嗱！無人講過阿豬阿狗

咁你請咩人？普通英國人定英國政府嘅人？

你口口聲聲話幻想，咁樣好難同你講
一句幻想車落，咁樣乜討論都唔成立，喺你眼中港獨係咪幻想？

學者專家，前港英政府官員，大把英國學者前任外交官可以提供意見

大佬呀，咁你無非都係想人地英國政府啲高層之類啫，唔通普通AO咩，人地政府會唔會俾呀？同叛國無咩分別

如果單純話交流俾意見，咁本身外交部都有交流架啦，宜家南韓日本咪一樣做緊美國隻狗做緊一樣嘅野。你估人地無諗過咩點解人地唔做？

獨立革命就好多國家試過，你咁做就無國家會

咁你都可以搵外交部同佢地開會傾野咪得囉，點解要請入黎

日本明治維新算唔算，有英法荷德美，無論政府機關定私人機構

我完全冇講過人哋政府高層人士，而且俾唔俾嚟做顧問，係人哋政府批唔批，例如仿效英國西敏制，英國法律政度

不嬲香港法律都英制架啦玩野咩
如果唔係濕鳩基本法都西敏制啦

私人機構無所謂，唔會入你政府

你咁做就無國家會

有！日本明治維新，大清百日維新

政府機關會聘請外國人士做僱問，明朝時，朝廷亦重用利瑪竇

唔好意思，明治維新，幕府請咗一大班外國人做僱問，協助政治改革

英國果套真係咁勁依家就唔好搞成咁要奶人仔啦，好似歐盟果d已經大把國家食曬d老底變左做乞丐仔

政治僱問係講緊政府入面個啲幕僚
唔係你普通僱問

點解唔請得，事實聘用外國人加入政府唔係咩新鮮事

我都知日本有請僱問喺軍事
但你講政治僱問係政府入面幕僚個種

咁係唔係要俾埋佢地知啲機密野黎俾意見先？
你俾個外國人知你啲機密？

算啦你！不如試下Google 御用外國人，日本明治維新
口口聲聲幻想，連功課都唔做

Nigga 係垃圾

咁你講政治僱問喎，即係幕僚個種

我都知清朝有請鬼佬教，但唔係政府高層幕僚喎

唉！不如你做下功課，明治維新時期，起草憲法，政治制度，幕府重金禮聘請咗唔少外國專家幫手

我懷疑係咪有代溝，當人哋提出建議，你insist 幻想，俾埋實例，你又話唔係

即你係想香港人做主鬼佬做打工係唔係？

咁人地係有野改革先搵請鬼佬打工喎
定你係好似佢地咁獨立時幫手定一世都留喺度

定入埋政府高層做幕僚個種先

用人唯才，有料到咪留，想留唔留個人選擇
麻煩你改變下「乜都係幻想」同做下功課
請外國人做政治僱問唔係咩新鮮事，由英屬香港時期去到淪陷初期，政府有聘用外籍政治僱問

你講政治僱問呀，唔係普通個種，政治僱問係外交部派黎個種，唔係普通僱問

香港特別行政區政府還可聘請英籍和其他外籍人士擔任政府部門的顧問

聯合聲明指明港共可以請外籍人士做僱問
請問一下，你死撐飯蓋完未？

麻煩你做下功課先同人爭論

香港政府以前係有個職位叫香港政府政治顧問

同你政府部門嘅顧問係兩樣野，我一直講緊依個

你算啦你
請外國人擔任政治顧問定其他事項顧問，差唔多全世界都有做
Trump 請過英國Cambridge analytica公司擔任僱問

聽住，做足功課先同人爭議好冇

this 再加上非洲資源豐富 例如礦物 鑽石
所以通常民選完一次就即刻變獨裁
個獨裁者跟手就賺大錢

香港資源唔豐富 係靠infrastructure
所以冇非洲獨立完殘得咁快

香港政府以前係有個職位叫：香港政府政治顧問（Political Adviser to Hong Kong Government)
係由外交部派黎，依個係屬於幕僚

同你講個個顧問係兩樣野。政治顧問同顧問係兩樣野
你到底聽唔聽得明

仲有個好出名智庫組織叫International Association of Political Consultants

會去唔同國家擔任政治僱問

國際上聘請外籍政治僱問好平常呀大佬
已經車咗你一巴，仲死雞撐飯蓋

個啲個名叫：顧問但提供政府意見
同你叫：政治顧問或特別顧問係唔同
咁英國政府係有依個職位

到底你明唔明個重點

我原本想講，否定你statement,聘用外籍政治僱問唔係一個幻想
因為呢個係一件好平常好普通的事，你就話冇可能，係幻想，俾唒實例，你視而不見

言歸正傳，香港獨立後，聘請英美學者專家做政治顧問係可行

完完全全推翻你説法，明唔明白個邏輯
我純粹用聯合聲明做例子，我目的係說明，聘請外籍人士做政治顧問並非不可行，更加唔係幻想

你知唔知政治顧問同顧問係兩樣野

你到宜家仲要撈埋黎講，係你視而不見

原本係，政治顧問可唔可以係外籍人士，我答係可以
而你答，呢個係幻想，但你無法解釋點解係幻想

政治顧問依個職位係一個幕僚，即屬於政府，係要效忠國家

同你出面請個顧問幫你做野係唔同，個情況等於你俾錢搵律師問意見但個律師唔係under你

咁你點要求一個外國人效忠你呀？

你係唔係到宜家都唔識分政治顧問同俾政治意見你嘅顧問

唔好意思！政治顧問，即係你所謂幕僚，並冇硬性規定要求唔可以係外籍人士

日本明治維新時期，大清百日維新，幕府同朝廷聘用外國學者擔任政治顧問，為政治改革提供意見

就好似Henry Willard Denison，受聘於幕府，提供外交意見咁

所以佢咪問顧問囉
你知唔知我講嘅政治顧問係指外交官做個個
提供政治意見嘅顧問，唔等於政治顧問

講咗咁撚耐都唔撚明

似係你insist 政治顧問（幕僚）一定唔可以係外籍人士
你同當年慈禧一樣

大佬呀。我講緊個個政治顧問真係有個職位係由外交官做

你可以請顧問提供政治意見無所謂，但你係要講成一樣野咁仲有咩好講啫

恐怕我同你價值觀有嚴重分歧，如果你由一開始咬定係幻想，咁樣我同你講乜都冇用

其實你係扮唔知，定真係唔知我講緊政治顧問同你講嘅顧問提供政治意見係兩樣野呀

諗唔到有咩可以差得過宜家
官員智商低解決唔到小學生嘅問題 警黑合作 法庭紅官揸旗 立法機關收皮
成個政府都鳩做 以打壓為先 其他是撚但
除非你話獨立後要同中國打仗 死幾千幾萬人 唔係好難差過宜家

成個歐洲係08金融海嘯之後根本冇恢復過

佢地果套養到絕大部份鬼佬好吃懶做極端自由主義r福利，d老底都比佢地食曬啦咪得美國可以靠最強軍事同科技去割全世界韭菜撐住，d人仲咁鐘意拎住英國佬統治打飛機

英國當公司管
法國當自己地方管
比利時

時勢都唔同左啦，以前香港肥得起係大陸唔掂，一個香港賺全中國錢
，你唔係以爲變番英國殖民地香港就番到去八九十年代啊？你既英國歐盟都自身難保搞唔掂就黎做乞丐啦

比利時當獸獵場?

葡萄牙當殖民地係咩?
美國當殖民地係咩?

法國同英國大把老本仲未食晒，大英帝國博物館同羅浮宮入邊嘅文物可以逐件天價咁賣返去原產地

西班牙葡萄牙呢?

利奧波德

留名左膠嚟圍堵你

我幫你頂住

真係諷刺，班生番搞咩民族主義自決，反殖推翻白人統治，但自己最後又係搏命去歐前宗主國做難民
之後再奶蘇聯奶支，再被支那經濟殖民

班非洲力架世世代代做奴隸

美國當軍事基地

因為俄國、支那提供武器支援非洲恐怖組織，建立一樣嘅獨裁暴政。

要比應該比殖民管治下同殖民前嘅非洲，後殖民時代嘅非洲根本係被迫玩一套佢地完全唔啱玩嘅制度，現代國家制度。

至今都仲係殖民地, 有啲
Puerto Rico

Level唔一樣，英國法國仲係世界強國，德國亦都係經濟大國，葡萄牙同西班牙早就已經從世界強權中退休

殖民地之前大多數地方都係原始部落，南非基本冇乜人

原則上應該白人多啲, 點解依家會變成咁?

西班牙自從無敵艦隊收皮後已經俾英格蘭取代
再加埋拿破倫戰爭正式唔係一線

點解你覺得會原則上白人多啲

好似有派埋人過去支援安哥拉游擊隊喎

因為南非冇人, 咁咪即係, 變相最先出現嘅係白人

補充番

另一個重要嘅原因係非洲係殖民前多數都係處於部落狀態。殖民帝國嚟到非洲之後強行將好多唔同部落同種族一併劃入自己嘅勢力范圍，係殖民地時期所有部落同種族都服從白人，然而當白人離開嘅時候就出現全力真空，好多國家嘅部落種族為咗爭奪國家控制權而陷入內戰。

有啲人會問點解亞洲同未就唔出現呢個問題，個人覺得有兩個決定性因素。

亞洲早在殖民帝國來臨之前已經自然地形成好多國家，國家亦都係通過民族區別形成而並非殖民帝國勢力範圍劃界，所以去殖民化之後嘅紛爭少啲。

美洲就因為原住民早期收到毁滅性屠殺，再加上早期殖民策略輸入大量歐洲白人移民，白人移民當今已經佔多數所以冇原住民衝突嘅問題。

荷蘭...

唔同意
其實呢個概念咪同大陸好似
藍絲: 大陸有咩唔好，冇錯係有佢嘅問題， 但都好過香港咁動亂
有戰爭有動亂本身就係因為有一班人不服，
而KEEP住長期有戰爭，呢一班不服嘅人唔會係極少數
點解有咁多人一直不滿，佢地命都可以唔要去打杖
佢地其中一方可以收手比對方掌權.
自然就冇杖打.香港人唔反抗大陸.都可以安安穩穩嫁

Why Nations Fail本書有詳細分析過，結論喺政制體制唔自由，因此保障唔到人民property rights，無incentives刺激唔到人民生產、創新同採納西方較先進科技，累積到嗰國家咁窮

逼D原始部落地區直接條到現代國家體制咪出事囉

英國係非洲嘅殖民地大部份都唔係用嚟搞殖民, 主要係作為連接印度及遠東航路喺非州沿岸取得嘅補給港口, 貿易站同coal station, 呢D作為橋頭堡嘅港口城鎮只有小量嘅英國人居住, 作為勢力笵圍嘅內陸多為不宜居住故少有管理, 根本不成氣候

英國真係搞殖民嘅地方, 只有加拿大, 澳紐, 南非係後來發現金礦先有大規模英國移民過去, 而南非北部內陸本來就有源自荷蘭嘅波爾人定居殖民, 19世紀中後因為蘇彝士運河, 無厘頭咁食埋埃及同蘇丹呢D阿拉伯國家, 根本係無著數負資產嘅包袱嚟

英國管理殖民地係當各屬地為一檔自負盈虧獨立生意咁去run, 當地嘅商家農場主同礦老板對如何管治自己個殖民地有好大嘅影響力, 駐地總督要有呢班地頭蟲嘅配合先可以管好個殖民地, 但同時總督及殖民地政府又要對英國政府及國會負責, 體制內部有多重嘅check and balance, 至19世紀後期仲會受到英國民意嘅監察

加埋19世紀中後期有電報蒸汽船鐵路同新聞業, 唔似18世紀東印度公司咁可以亂9咁嚟, 殖民地內部有乜問題英國本土好快會知同可以干預, 殖民地官商有乜糾紛可以嘈上英國國會同打官司到英國法院, 所以英國殖民地嘅管治會比其他歐洲國家嘅殖民地正路好多

到二戰後英國發現殖民地再無利可圖, 直接管治可以改由MNC+國際貿易去代行, 該放棄時就放棄, 咁呢個時候原本殖民地管治生態最上層嘅民選英國政府撤出, 改由一直以來在為英國政經集團手下打工嘅本地賣辦同本土公墓猿呢班所謂本地精英所取代, 美其名為當家作主, 實際係水鬼升城隍冇王管, 呢班本地精英仲唔即刻為咗爭奪利益而開大片, 想當然好快就會玩壞成個國家, 淪為failing state

英國話就撤出殖民地, 無須再花錢/人力/軍力去管理同保護殖民地, 但當地好多重要嘅行業同資源仍由英資所擁有, 到21世紀非洲嘅石油/礦石/農業原材料出口, 大部份都係由歐美嘅MNC所控制, 今時今日仲駛乜搞殖民地咁落後兼老土, 所以西方見到支那而家先去搞一戴一露, 真係得啖笑

不過技術上剛果自由邦唔係殖民地而係封建領地

仲衰過殖民地

搵到個疑似柒魯但唔係p牌

無錯，殖民地話晒都叫under議會政府
佢直頭係國王私人財產

其實宜家嘅內蒙，西藏，新疆，香港咪一樣係殖民地
係得澳門俾佢同化咗九成

所以用黎反殖民主義其實有d唔正確，個架構係君主制獨立國
而事實上之前都係一堆暴君土著國家

仲有嗰一成係咪 土生葡人?

順帶一提肥媽都係土生葡人

其實係反而啲後生，因為佢地無經歷過葡萄牙嘅閪答治
自然唔會有種感激支那嘅心

咁點解香港仲有咁多人親中?
明明港英政府好過共匪統治

葡屬澳門有飢荒咩?

點都好過文革掛?

咪玩啦，為錢炸，個時班閪人以前痴英國佬，宜家就大陸佬
無利益平民黎講，澳門人親中勁過香港人百倍

即你啲藝人宜家就奶共，以前未有大陸市場個陣呢？真係個心愛國得荃阿姐炸

查下 一二三事件

英國內政部：5年後會再檢視BNO Visa

#382 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

一樣都係

以前啲新界佬仲同英國佬好fd
會對付下啲左仔

蜑家人呢?

坦白講啲問題其實要歸因返殖民者嗰度

依個都可以密切留意住

之前魯柒明明全部都係p牌ac, 都可以俾負皮我，唔出奇

證明佢今次忍咗好耐

我都覺得佢有一個唔係p 牌嘅ac, 但係真係唔敢肯定係邊個

但係今次依個用icon 嘅手法有d似

睇嚟你要撚多佢幾嘢先得

幫下手啦

等緊佢等緊佢

如果樓主係曲線，請原諒我認真了

殖民由始至終都係一個邪惡嘅行為

千祈唔好畀麥理浩時代之後嘅香港殖民日子嚟解成個殖民嘅歷史

有興趣可以睇下聖雄甘地嘅歷史

同樣道理, 殖民唔代表差
錯咗非黑即白嘅邏輯謬誤

紅色嗰啲係好處, 殖民好處
當然唔係聖人, 總會有過失, 綠色嗰啲就係
紫色嗰啲就係外部勢力搞到衰, 唔係自己衰
啡色嗰啲就係有心無力

紫色嗰啲就係當時嘅人太蠢, 搞到冇得做

所以, 推論唔到, 殖民會對當地人一定唔好, 壓榨當地人

我認為獨立係必然要經過。
但係當某D殖民地獨立後玩到人民極度受苦時，國際社會應以人道立場，尤其前宗主國應該強行介入接手，管理該國家。
唔係搵NGO捐下錢，助養下細路滿足自己嘅虛偽道德。

其實英國好多殖民地連搞手打個和都做唔到

但普遍英國殖民地係發達係事實

但人哋想唔想同你玩係另一回事

對殖民好唔好都要睇宗主國派咩人
派麥理浩
好似彭定康咁為香港屌返英國班友

西史書點寫都根本抹唔甩英國啟濛咗香港人

咁咪好囉
ねずこ

其實唔止肥彭，大把督爹同倫敦嘈過

幸運嘅係英國人真係放權俾啲督爹自己做

唔似某國見你發達就酸

（畢竟我哋嘅老祖先有大把野笑鳩人，根本唔在乎你有冇錢）

英國佬照顧香港照顧得太好
政治外判 好似陶傑咁講培養到AO培養唔到李光耀

點解香港咁好彩, 委派嘅都係好人?

有好有唔好
我都唔知點解
派好既可能係搵到大錢掛

話唔可以咁講，有一兩個係廢的

只係英式精英真係本身太勁，加上香港本身就係低度整合嘅社會政治體制，所以隨便一兩個二流英國精英都可以管理到香港

不過肥彭本身係英國首相級，只係輸咗先派去「香港共和國」（當時英國內部咁叫香港），所以佢眼光同實力係超班

尼日爾

係

所以作為公務員之鬼嘅媽媽會做到屎咁係好合理

公務人員係不論政府點都係返工，所以唔需要眼光

當年肥彭屌英國其實有少少私怨,一來同戴卓爾夫人有政見分歧,二來比衛奕信冼左一鑊,交接個時交漏左文件搞到港中談判失利,三來如果肥彭當年生性少少唔好選輸,佢已經係外交大臣式者財政大臣,而唔係一個殖民地小總督

自起碼識扮豬食老虎，差啲收咗美國皮

邊兩個?